---
hide:
  - footer
---

# PRÉSENTATION

## Puzzles de Parsons
Le site propose des puzzles de Parsons que les utilisateurs peuvent résoudre en mode "réorganiser" ou "glisser-déposer". Ces puzzles peuvent inclure du code à compléter, offrant ainsi une expérience interactive et éducative pour apprendre la programmation. 

## Défis de programmation
Code Puzzle permet également de créer des défis avec des jeux de tests à valider. Les utilisateurs doivent écrire une fonction suivant des consignes fournies, ce qui permet de tester et d'améliorer les compétences en codage.

## Entraînements / Devoirs
Le site offre des activités de type examen dans un environnement anti-triche, idéal pour les environnements éducatifs. Les enseignants peuvent récupérer automatiquement les travaux des élèves, avec exécution du code et correction en ligne.